List of Dependency Relations
========
This file contains the used dependency relation tagset for English. 

Source: "Dependency Syntax in the CoNLL Shared Task 2008"  http://wacky.sslmit.unibo.it/lib/exe/fetch.php?media=papers:conll-syntax.pdf



ADV	Unclassified adverbial
AMOD	Modifier of adjective or adverb
APPO	Apposition
BNF	Benefactor (the for phrase for verbs that undergo dative shift)
CONJ	Between conjunction and second conjunct in a coordination
COORD	Coordination
DEP	Unclassified relation
DIR	Direction
DTV	Dative (the to phrase for verbs that undergo dative shift)
EXT	Extent
EXTR	Extraposed element in expletive constructions
GAP	Gapping: between conjunction and the parts of a structure with an ellipsed head
HMOD	Modifier in hyphenation, such as two in two-part
HYPH	Between first part of hyphenation and hyphen
IM	Between infinitive marker and verb
LGS	Logical subject
LOC	Location
MNR	Manner
NAME	Name-internal link
NMOD	Modifier of nominal
OBJ	Direct or indirect object or clause complement
OPRD	Object complement
P	Punctuation
PMOD	Between preposition and its child in a PP
POSTHON	Posthonorifics such as Jr, Inc.
PRD	Predicative complement
PRN	Parenthetical
PRP	Purpose or reason
PRT	Particle
PUT	Various locative complements of the verb put
ROOT	Root
SBJ	Subject
SUB	Between subordinating conjunction and verb
SUFFIX	Possessive â€™s
TITLE	Titles such as Mr, Dr
TMP	Temporal
VC	Verb chain
VOC	Vocative


